# Режимы работы VMS-сервера и Настольного приложения

Существует два режима работы VMS-сервера и Настольного приложения: онлайн и оффлайн.

В **онлайн-режиме** Настольное приложение и VMS-сервер будут работать через Облако Ростелеком. Это значит, что при корректировании информации в Личном кабинете Ростелеком изменения в Настольном приложении будут происходить автоматически.

В **оффлайн-режиме** сервер VMS нужно будет добавлять в Настольное приложение вручную, приложение не будет синхронизироваться с серверами Ростелеком. Этот способ подойдёт при отсутствии доступа к Интернету.

Если у вас есть учётная запись в Личном кабинете Ростелеком и доступ к Интернету, рекомендуем использовать онлайн-режим.

Установка для **онлайн-режима** состоит из следующих этапов:

1. Скачивание и установка Настольного приложения.
2. Установка VMS-сервера через установщик.
3. Добавление VMS-сервера к Личному кабинету Ростелеком.
4. Добавление тепловизора к VMS-серверу.
5. Просмотр видео в Настольном приложении.

Установка для **оффлайн-режима** состоит из следующих этапов:

1. Скачивание и установка Настольного приложения.
2. Установка VMS-сервера (оффлайн-режим).
3. Добавление тепловизора к VMS-серверу.
4. Просмотр видео в Настольном приложении.

> Обратите внимание, что для установки Настольного приложения и VMS-сервера, даже если вы будете использовать оффлайн-режим, потребуется доступ к Интернету.
